抵制中貨！印度網友花式洗版小米臉書 還力薦台灣華碩

2020-06-20 14:08:05

〔即時新聞／綜合報導〕自從中印邊境爆發嚴重衝突後，印度掀起「抵制中貨」風潮，原本身受印度人喜愛的中國家電品牌小米，也逃不過被抵制的命運。最近印度小米官方臉書粉專湧入許多印度網友「花式洗版」狂喊抵制，更有人力推華碩筆電而非小米筆電，因為「華碩是台灣公司，而台灣不是中國」。

中國3C品牌因為價格低廉，在印度銷量不錯，不過在中印邊境衝突爆發後，印度民間揚起反中潮，「中國製造」更成為標靶，中國智慧手機大廠Oppo也取消原定17日在印度旗艦新機的線上直播發表會。

印度網友的怒火還未停歇，他們也把怒氣指向小米，用各種「Boycott Made In China」、惡搞習近平、武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）的圖片搭配文字「花式洗版」印度小米臉書。

還有網友表示，自己原本打算要購買小米筆電，但現在改買華碩筆電，並推薦給給其他網友，這名網友更表示華碩是台灣的公司，「台灣不是中國」。

印度果幾億網民大軍出手 支那放幾多五毛網軍出嚟都唔夠砌啦

Connect connect
全球最擁護大陸貨嘅淨返邊度

入去屌佢不如推介買其他牌子

如果印度人真係好似香港人咁用真金
白銀去撐台灣 咁台灣真係最後贏家

Bollywood行得好前

印度版嘅子龍任 應該點叫

印度it 南波灣
佢地要整個bot同大陸網軍打有機難

台灣譯名玩食字咋喎。。。

香港